# ಗ್ರೇಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ವಾಲ್


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಲ್ಲಿಸಿ


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "ದಿ ಗ್ರೇಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ವಾಲ್" ಯು.ಎಸ್. ಕಂಪನಿಯ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಇಂಕ್.ಇದು ಸಿಡಿಎನ್ (ವಿಷಯ ವಿತರಣಾ ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್) ಸೇವೆಗಳು, ಡಿಡಿಒಎಸ್ ತಗ್ಗಿಸುವಿಕೆ, ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಭದ್ರತೆ ಮತ್ತು ವಿತರಿಸಿದ ಡಿಎನ್ಎಸ್ (ಡೊಮೇನ್ ನೇಮ್ ಸರ್ವರ್) ಸೇವೆಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತಿದೆ.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವಿಶ್ವದ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಎಂಐಟಿಎಂ ಪ್ರಾಕ್ಸಿ (ರಿವರ್ಸ್ ಪ್ರಾಕ್ಸಿ) ಆಗಿದೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸಿಡಿಎನ್ ಮಾರುಕಟ್ಟೆ ಪಾಲಿನ 80% ಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ಪಾಲನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿದಿನ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಕೆದಾರರ ಸಂಖ್ಯೆ ಬೆಳೆಯುತ್ತಿದೆ.ಅವರು ತಮ್ಮ ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್ ಅನ್ನು 100 ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ದೇಶಗಳಿಗೆ ವಿಸ್ತರಿಸಿದ್ದಾರೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಟ್ವಿಟರ್, ಅಮೆಜಾನ್, ಆಪಲ್, ಇನ್‌ಸ್ಟಾಗ್ರಾಮ್, ಬಿಂಗ್ ಮತ್ತು ವಿಕಿಪೀಡಿಯಾ ಸಂಯೋಜನೆಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನ ವೆಬ್ ದಟ್ಟಣೆಯನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಉಚಿತ ಯೋಜನೆಯನ್ನು ನೀಡುತ್ತಿದೆ ಮತ್ತು ಅನೇಕ ಜನರು ತಮ್ಮ ಸರ್ವರ್‌ಗಳನ್ನು ಸರಿಯಾಗಿ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡುವ ಬದಲು ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.ಅವರು ಅನುಕೂಲಕ್ಕಾಗಿ ಗೌಪ್ಯತೆಯನ್ನು ವ್ಯಾಪಾರ ಮಾಡಿದರು.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ಗಡಿ ಪೆಟ್ರೋಲ್ ಏಜೆಂಟರಂತೆ ವರ್ತಿಸುವ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಮ್ಮ ಮತ್ತು ಮೂಲ ವೆಬ್‌ಸರ್ವರ್ ನಡುವೆ ಇರುತ್ತದೆ.ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ ಗಮ್ಯಸ್ಥಾನಕ್ಕೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ನಿಮಗೆ ಸಾಧ್ಯವಾಗುವುದಿಲ್ಲ.ನೀವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಸಾಧಿಸುತ್ತಿದ್ದೀರಿ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಎಲ್ಲಾ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಡೀಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತಿದೆ ಮತ್ತು ಹಾರಾಡುತ್ತ ಹಸ್ತಾಂತರಿಸಲಾಗುತ್ತಿದೆ. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ಮೂಲ ವೆಬ್‌ಸರ್ವರ್ ನಿರ್ವಾಹಕರು ತಮ್ಮ “ವೆಬ್ ಆಸ್ತಿ” ಗೆ ಯಾರು ಪ್ರವೇಶಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು “ನಿರ್ಬಂಧಿತ ಪ್ರದೇಶ” ವನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಬಹುದು ಎಂಬುದನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಏಜೆಂಟ್ - ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಅನುಮತಿಸಿದರು.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  ಸರಿಯಾದ ಚಿತ್ರವನ್ನು ನೋಡೋಣ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಕೆಟ್ಟ ಜನರನ್ನು ಮಾತ್ರ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತದೆ ಎಂದು ನೀವು ಭಾವಿಸುವಿರಿ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಯಾವಾಗಲೂ ಆನ್‌ಲೈನ್‌ನಲ್ಲಿದೆ ಎಂದು ನೀವು ಭಾವಿಸುವಿರಿ (ಎಂದಿಗೂ ಕೆಳಗಿಳಿಯಬೇಡಿ).ಅಸಲಿ ಬಾಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಕ್ರಾಲರ್‌ಗಳು ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ಸೂಚ್ಯಂಕ ಮಾಡಬಹುದು ಎಂದು ನೀವು ಭಾವಿಸುವಿರಿ.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ಆದಾಗ್ಯೂ ಅದು ನಿಜವಲ್ಲ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಯಾವುದೇ ಕಾರಣವಿಲ್ಲದೆ ಮುಗ್ಧ ಜನರನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತಿದೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಕೆಳಗೆ ಹೋಗಬಹುದು.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅಸಲಿ ಬಾಟ್‌ಗಳನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತದೆ.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ಯಾವುದೇ ಹೋಸ್ಟಿಂಗ್ ಸೇವೆಯಂತೆ, ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಪರಿಪೂರ್ಣವಲ್ಲ.ಮೂಲ ಸರ್ವರ್ ಉತ್ತಮವಾಗಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತಿದ್ದರೂ ಸಹ ನೀವು ಈ ಪರದೆಯನ್ನು ನೋಡುತ್ತೀರಿ.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ 100% ಸಮಯವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಎಂದು ನೀವು ನಿಜವಾಗಿಯೂ ಭಾವಿಸುತ್ತೀರಾ?ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಎಷ್ಟು ಬಾರಿ ಇಳಿಯುತ್ತದೆ ಎಂಬುದು ನಿಮಗೆ ತಿಳಿದಿಲ್ಲ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಕಡಿಮೆಯಾದರೆ ನಿಮ್ಮ ಗ್ರಾಹಕರು ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಪ್ರವೇಶಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ಇದನ್ನು ಗ್ರೇಟ್ ಫೈರ್‌ವಾಲ್ ಆಫ್ ಚೀನಾದ ಉಲ್ಲೇಖವಾಗಿ ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ, ಇದು ವೆಬ್ ವಿಷಯವನ್ನು ನೋಡದಂತೆ ಅನೇಕ ಮನುಷ್ಯರನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡುವ ಹೋಲಿಸಬಹುದಾದ ಕೆಲಸವನ್ನು ಮಾಡುತ್ತದೆ (ಅಂದರೆ ಚೀನಾದ ಮುಖ್ಯ ಭೂಭಾಗದಲ್ಲಿರುವ ಎಲ್ಲರೂ ಮತ್ತು ಹೊರಗಿನ ಜನರು).ಅದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ನಾಟಕೀಯವಾಗಿ ವಿಭಿನ್ನ ವೆಬ್ ಅನ್ನು ನೋಡಲು ಪರಿಣಾಮ ಬೀರದವರು, "ಟ್ಯಾಂಕ್ ಮ್ಯಾನ್" ನ ಚಿತ್ರ ಮತ್ತು "ಟಿಯಾನನ್ಮೆನ್ ಸ್ಕ್ವೇರ್ ಪ್ರತಿಭಟನೆಗಳ" ಇತಿಹಾಸದಂತಹ ಸೆನ್ಸಾರ್ಶಿಪ್ ಮುಕ್ತ ವೆಬ್. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಉತ್ತಮ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.ಒಂದರ್ಥದಲ್ಲಿ, ಅಂತಿಮ ಬಳಕೆದಾರರು ಅಂತಿಮವಾಗಿ ನೋಡುವುದನ್ನು ಅವರು ನಿಯಂತ್ರಿಸುತ್ತಾರೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನಿಂದಾಗಿ ನೀವು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಬ್ರೌಸ್ ಮಾಡುವುದನ್ನು ತಡೆಯಲಾಗಿದೆ. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಸೆನ್ಸಾರ್‌ಶಿಪ್‌ಗಾಗಿ ಬಳಸಬಹುದು. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ನೀವು ಸಣ್ಣ ಬ್ರೌಸರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ವೀಕ್ಷಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ, ಅದು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಇದು ಬೋಟ್ ಎಂದು ಭಾವಿಸಬಹುದು (ಏಕೆಂದರೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಜನರು ಇದನ್ನು ಬಳಸುವುದಿಲ್ಲ). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ಜಾವಾಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸದೆ ನೀವು ಈ ಆಕ್ರಮಣಕಾರಿ “ಬ್ರೌಸರ್ ಚೆಕ್” ಅನ್ನು ರವಾನಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.ಇದು ನಿಮ್ಮ ಅಮೂಲ್ಯ ಜೀವನದ ಐದು (ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ) ಸೆಕೆಂಡುಗಳ ವ್ಯರ್ಥ. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ಗೂಗಲ್, ಯಾಂಡೆಕ್ಸ್, ಯಾಸಿ, ಮತ್ತು ಎಪಿಐ ಕ್ಲೈಂಟ್‌ಗಳಂತಹ ಅಸಲಿ ರೋಬೋಟ್‌ಗಳು / ಕ್ರಾಲರ್‌ಗಳನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತದೆ.ಅಸಲಿ ಸಂಶೋಧನಾ ಬಾಟ್‌ಗಳನ್ನು ಮುರಿಯುವ ಉದ್ದೇಶದಿಂದ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ “ಬೈಪಾಸ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್” ಸಮುದಾಯವನ್ನು ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿ ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡುತ್ತಿದೆ. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅಂತಹುದೇ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಅನೇಕ ಜನರು ಅದರ ಹಿಂದಿರುವ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳನ್ನು ಪ್ರವೇಶಿಸುವುದನ್ನು ತಡೆಯುತ್ತದೆ (ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಅವರು ನ್ಯಾಟ್‌ನ 7+ ಲೇಯರ್‌ಗಳ ಹಿಂದೆ ಇರಬಹುದು ಅಥವಾ ಅದೇ ಐಪಿ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಸಾರ್ವಜನಿಕ ವೈಫೈ) ಅವರು ಬಹು ಇಮೇಜ್ ಕ್ಯಾಪ್ಚಾಗಳನ್ನು ಪರಿಹರಿಸದ ಹೊರತು.ಕೆಲವು ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, Google ಅನ್ನು ಪೂರೈಸಲು ಇದು 10 ರಿಂದ 30 ನಿಮಿಷಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 ರಲ್ಲಿ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಗೂಗಲ್‌ನ ರೆಕಾಪ್ಚಾದಿಂದ ಎಚ್‌ಕ್ಯಾಪ್ಚಾಗೆ ಬದಲಾಯಿತು, ಏಕೆಂದರೆ ಗೂಗಲ್ ಅದರ ಬಳಕೆಗಾಗಿ ಶುಲ್ಕ ವಿಧಿಸಲು ಉದ್ದೇಶಿಸಿದೆ.ನಿಮ್ಮ ಗೌಪ್ಯತೆಯನ್ನು ಅವರು ಕಾಳಜಿ ವಹಿಸುತ್ತಾರೆ ಎಂದು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಮಗೆ ತಿಳಿಸಿದೆ (“ಇದು ಗೌಪ್ಯತೆ ಕಾಳಜಿಯನ್ನು ಪರಿಹರಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ”) ಆದರೆ ಇದು ಸ್ಪಷ್ಟವಾಗಿ ಸುಳ್ಳು.ಇದು ಹಣದ ಬಗ್ಗೆ."ಬಾಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಇತರ ರೀತಿಯ ದುರುಪಯೋಗಗಳನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುವಾಗ ಈ ಬೇಡಿಕೆಯನ್ನು ಪೂರೈಸಲು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳಿಗೆ ಹಣ ಗಳಿಸಲು ಎಚ್‌ಕ್ಯಾಪ್ಚಾ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ಬಳಕೆದಾರರ ದೃಷ್ಟಿಕೋನದಿಂದ, ಇದು ಹೆಚ್ಚು ಬದಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನು ಪರಿಹರಿಸಲು ನಿಮ್ಮನ್ನು ಒತ್ತಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತಿದೆ. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನಿಂದ ಪ್ರತಿದಿನ ಅನೇಕ ಮಾನವರು ಮತ್ತು ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್‌ಗಳನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸಲಾಗುತ್ತಿದೆ. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಪ್ರಪಂಚದಾದ್ಯಂತದ ಅನೇಕ ಜನರನ್ನು ಕಿರಿಕಿರಿಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ನೋಡೋಣ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಸೈಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಅಳವಡಿಸಿಕೊಳ್ಳುವುದು ಬಳಕೆದಾರರ ಅನುಭವಕ್ಕೆ ಉತ್ತಮವಾಗಿದೆಯೇ ಎಂದು ಯೋಚಿಸಿ. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ನಿಮಗೆ ಬೇಕಾದುದನ್ನು ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗದಿದ್ದರೆ ಅಂತರ್ಜಾಲದ ಉದ್ದೇಶವೇನು?ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಭೇಟಿ ನೀಡುವ ಹೆಚ್ಚಿನ ಜನರು ವೆಬ್‌ಪುಟವನ್ನು ಲೋಡ್ ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗದಿದ್ದರೆ ಇತರ ಪುಟಗಳನ್ನು ಹುಡುಕುತ್ತಾರೆ.ನೀವು ಯಾವುದೇ ಸಂದರ್ಶಕರನ್ನು ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ಫೈರ್‌ವಾಲ್ ಅನೇಕ ಜನರನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುವಷ್ಟು ಕಟ್ಟುನಿಟ್ಟಾಗಿದೆ. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ಜಾವಾಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮತ್ತು ಕುಕೀಗಳನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸದೆ ಕ್ಯಾಪ್ಚಾವನ್ನು ಪರಿಹರಿಸಲು ಯಾವುದೇ ಮಾರ್ಗವಿಲ್ಲ.ನಿಮ್ಮನ್ನು ಗುರುತಿಸಲು ಬ್ರೌಸರ್ ಸಹಿಯನ್ನು ಮಾಡಲು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅವುಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದೆ.ಸೈಟ್ ಬ್ರೌಸ್ ಮಾಡುವುದನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಲು ನೀವು ಅರ್ಹರಾಗಿದ್ದೀರಾ ಎಂದು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಮ್ಮ ಗುರುತನ್ನು ತಿಳಿದುಕೊಳ್ಳಬೇಕು. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರು ಮತ್ತು ವಿಪಿಎನ್ ಬಳಕೆದಾರರು ಸಹ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಬಲಿಯಾಗುತ್ತಾರೆ.ತಮ್ಮ ದೇಶ / ನಿಗಮ / ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್ ನೀತಿಯಿಂದ ಸೆನ್ಸಾರ್ ಮಾಡದ ಅಂತರ್ಜಾಲವನ್ನು ಪಡೆಯಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗದ ಅಥವಾ ಅವರ ಗೌಪ್ಯತೆಯನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಪದರವನ್ನು ಸೇರಿಸಲು ಬಯಸುವ ಅನೇಕ ಜನರು ಈ ಎರಡೂ ಪರಿಹಾರಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಆ ಜನರ ಮೇಲೆ ನಾಚಿಕೆಯಿಲ್ಲದೆ ಆಕ್ರಮಣ ಮಾಡುತ್ತಿದೆ, ಅವರ ಪ್ರಾಕ್ಸಿ ಪರಿಹಾರವನ್ನು ಆಫ್ ಮಾಡಲು ಒತ್ತಾಯಿಸುತ್ತದೆ. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ಈ ಕ್ಷಣದವರೆಗೂ ನೀವು ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಯತ್ನಿಸದಿದ್ದರೆ, ಟಾರ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಅನ್ನು ಡೌನ್‌ಲೋಡ್ ಮಾಡಲು ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ನೆಚ್ಚಿನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳಿಗೆ ಭೇಟಿ ನೀಡಲು ನಾವು ನಿಮ್ಮನ್ನು ಪ್ರೋತ್ಸಾಹಿಸುತ್ತೇವೆ.ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಅಥವಾ ಸರ್ಕಾರಿ ವೆಬ್‌ಪುಟಕ್ಕೆ ಲಾಗಿನ್ ಆಗದಂತೆ ನಾವು ನಿಮಗೆ ಸೂಚಿಸುತ್ತೇವೆ ಅಥವಾ ಅವರು ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯನ್ನು ಫ್ಲ್ಯಾಗ್ ಮಾಡುತ್ತಾರೆ. ಆ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳಿಗೆ ವಿಪಿಎನ್ ಬಳಸಿ. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  ನೀವು ಹೇಳಲು ಬಯಸಬಹುದು “ಟಾರ್ ಕಾನೂನುಬಾಹಿರ! ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರು ಅಪರಾಧಿಗಳು! ಟಾರ್ ಕೆಟ್ಟದು! ". ಇಲ್ಲ.ಟಾರ್ ಅನ್ನು ನೀವು ದೂರದರ್ಶನದಿಂದ ಕಲಿತಿರಬಹುದು, ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಡಾರ್ಕ್ನೆಟ್ ಮತ್ತು ಟ್ರೇಡ್ ಗನ್, ಡ್ರಗ್ಸ್ ಅಥವಾ ಚಿಡ್ ಪೋರ್ನ್ ಬ್ರೌಸ್ ಮಾಡಲು ಬಳಸಬಹುದು ಎಂದು ಹೇಳಿದರು.ಅಂತಹ ಹೇಳಿಕೆಗಳನ್ನು ನೀವು ಖರೀದಿಸಬಹುದಾದ ಅನೇಕ ಮಾರುಕಟ್ಟೆ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳಿವೆ ಎಂಬುದು ಮೇಲಿನ ಹೇಳಿಕೆಯು ನಿಜವಾಗಿದ್ದರೂ, ಆ ಸೈಟ್‌ಗಳು ಕ್ಲಿಯರ್‌ನೆಟ್ನಲ್ಲಿಯೂ ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತವೆ.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಯುಎಸ್ ಸೈನ್ಯವು ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸಿದೆ, ಆದರೆ ಪ್ರಸ್ತುತ ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಟಾರ್ ಯೋಜನೆಯಿಂದ ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ.ನಿಮ್ಮ ಭವಿಷ್ಯದ ಸ್ನೇಹಿತರನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಂತೆ ಟಾರ್ ಬಳಸುವ ಅನೇಕ ಜನರು ಮತ್ತು ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ಇದ್ದಾರೆ.ಆದ್ದರಿಂದ, ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ನಲ್ಲಿ ನೀವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ ನೀವು ನಿಜವಾದ ಮನುಷ್ಯರನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತಿದ್ದೀರಿ.ನೀವು ಸಂಭಾವ್ಯ ಸ್ನೇಹ ಮತ್ತು ವ್ಯವಹಾರ ವ್ಯವಹಾರವನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತೀರಿ. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ಮತ್ತು ಅವರ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸೇವೆ, 1.1.1.1, ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಒಡೆತನದ ನಕಲಿ ಐಪಿ ವಿಳಾಸ, “127.0.0.x” ನಂತಹ ಲೋಕಲ್ ಹೋಸ್ಟ್ ಐಪಿ, ಅಥವಾ ಏನನ್ನೂ ಹಿಂತಿರುಗಿಸದೆ ಬಳಕೆದಾರರನ್ನು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಭೇಟಿ ನೀಡದಂತೆ ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡುತ್ತಿದೆ. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಡಿಎನ್‌ಎಸ್ ತಮ್ಮ ನಕಲಿ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಉತ್ತರದಿಂದಾಗಿ ಸ್ಮಾರ್ಟ್‌ಫೋನ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ನಿಂದ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಗೇಮ್‌ಗೆ ಆನ್‌ಲೈನ್ ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್ ಅನ್ನು ಸಹ ಮುರಿಯುತ್ತದೆ.ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಡಿಎನ್‌ಎಸ್ ಕೆಲವು ಬ್ಯಾಂಕ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳನ್ನು ಪ್ರಶ್ನಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ಮತ್ತು ಇಲ್ಲಿ ನೀವು ಯೋಚಿಸಬಹುದು,<br>ನಾನು ಟಾರ್ ಅಥವಾ ವಿಪಿಎನ್ ಬಳಸುತ್ತಿಲ್ಲ, ನಾನು ಯಾಕೆ ಕಾಳಜಿ ವಹಿಸಬೇಕು?<br>ನಾನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಮಾರ್ಕೆಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ನಂಬುತ್ತೇನೆ, ನಾನು ಯಾಕೆ ಕಾಳಜಿ ವಹಿಸಬೇಕು<br>ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ https ನಾನು ಯಾಕೆ ಕಾಳಜಿ ವಹಿಸಬೇಕು | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸುವ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ನೀವು ಭೇಟಿ ನೀಡಿದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಮಾಲೀಕರಿಗೆ ಮಾತ್ರವಲ್ಲದೆ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ಗೂ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೀರಿ.ರಿವರ್ಸ್ ಪ್ರಾಕ್ಸಿ ಈ ರೀತಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ಟಿಎಲ್ಎಸ್ ದಟ್ಟಣೆಯನ್ನು ಡೀಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡದೆ ವಿಶ್ಲೇಷಿಸುವುದು ಅಸಾಧ್ಯ. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  ಕಚ್ಚಾ ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್‌ನಂತಹ ನಿಮ್ಮ ಎಲ್ಲ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ತಿಳಿದಿದೆ. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಬೀಡ್ ಯಾವಾಗ ಬೇಕಾದರೂ ಆಗಬಹುದು. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ https ಎಂದಿಗೂ ಅಂತ್ಯದಿಂದ ಅಂತ್ಯಗೊಳ್ಳುವುದಿಲ್ಲ. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ನಿಮ್ಮ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಮತ್ತು 3-ಅಕ್ಷರಗಳ ಏಜೆನ್ಸಿಯೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ನೀವು ನಿಜವಾಗಿಯೂ ಬಯಸುವಿರಾ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಬಳಕೆದಾರರ ಆನ್‌ಲೈನ್ ಪ್ರೊಫೈಲ್ ಸರ್ಕಾರ ಮತ್ತು ದೊಡ್ಡ ತಂತ್ರಜ್ಞಾನ ಕಂಪನಿಗಳು ಖರೀದಿಸಲು ಬಯಸುವ “ಉತ್ಪನ್ನ” ಆಗಿದೆ. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ಯು.ಎಸ್. ಹೋಮ್ಲ್ಯಾಂಡ್ ಸೆಕ್ಯುರಿಟಿ ಇಲಾಖೆ ಹೇಳಿದೆ:<br><br>ನಿಮ್ಮಲ್ಲಿರುವ ಡೇಟಾ ಎಷ್ಟು ಮೌಲ್ಯಯುತವಾಗಿದೆ ಎಂದು ನಿಮಗೆ ತಿಳಿದಿದೆಯೇ? ಆ ಡೇಟಾವನ್ನು ನೀವು ನಮಗೆ ಮಾರಾಟ ಮಾಡುವ ಯಾವುದೇ ಮಾರ್ಗವಿದೆಯೇ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ “ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವಾರ್ಪ್” ಎಂಬ ಉಚಿತ ವಿಪಿಎನ್ ಸೇವೆಯನ್ನು ಸಹ ನೀಡುತ್ತದೆ.ನೀವು ಅದನ್ನು ಬಳಸಿದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಎಲ್ಲಾ ಸ್ಮಾರ್ಟ್‌ಫೋನ್ (ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್) ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸರ್ವರ್‌ಗಳಿಗೆ ಕಳುಹಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.ನೀವು ಯಾವ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಓದಿದ್ದೀರಿ, ನೀವು ಯಾವ ಕಾಮೆಂಟ್ ಪೋಸ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ದೀರಿ, ಯಾರೊಂದಿಗೆ ಮಾತನಾಡಿದ್ದೀರಿ ಇತ್ಯಾದಿಗಳನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ತಿಳಿಯಬಹುದು.ನಿಮ್ಮ ಎಲ್ಲಾ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ನೀವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಸ್ವಯಂಪ್ರೇರಣೆಯಿಂದ ನೀಡುತ್ತಿರುವಿರಿ.ನೀವು ಯೋಚಿಸಿದರೆ “ನೀವು ತಮಾಷೆ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೀರಾ? ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿದೆ. ” ನಂತರ ನೀವು ವಿಪಿಎನ್ ಹೇಗೆ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಕಲಿಯಬೇಕು. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅವರ ವಿಪಿಎನ್ ಸೇವೆಯು ನಿಮ್ಮ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಅನ್ನು ವೇಗವಾಗಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಎಂದು ಹೇಳಿದರು.ಆದರೆ ವಿಪಿಎನ್ ನಿಮ್ಮ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವ ಸಂಪರ್ಕಕ್ಕಿಂತ ನಿಧಾನಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  ಪ್ರಿಸ್ಮ್ ಹಗರಣದ ಬಗ್ಗೆ ನಿಮಗೆ ಈಗಾಗಲೇ ತಿಳಿದಿರಬಹುದು.ಎಲ್ಲಾ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕಣ್ಗಾವಲುಗಾಗಿ ನಕಲಿಸಲು ಎಟಿ ಮತ್ತು ಟಿ ಎನ್ಎಸ್ಎಗೆ ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ ಎಂಬುದು ನಿಜ. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ನೀವು ಎನ್ಎಸ್ಎಯಲ್ಲಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೀರಿ ಎಂದು ಹೇಳೋಣ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಯೊಬ್ಬ ನಾಗರಿಕರ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಪ್ರೊಫೈಲ್ ಅನ್ನು ನೀವು ಬಯಸುತ್ತೀರಿ.ಅವರಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚಿನವರು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಕುರುಡಾಗಿ ನಂಬುತ್ತಿದ್ದಾರೆ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ - ಕೇವಲ ಒಂದು ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಗೇಟ್‌ವೇ - ತಮ್ಮ ಕಂಪನಿ ಸರ್ವರ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು (ಎಸ್‌ಎಸ್‌ಹೆಚ್ / ಆರ್‌ಡಿಪಿ), ವೈಯಕ್ತಿಕ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಚಾಟ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಫೋರಮ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಬ್ಯಾಂಕ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ವಿಮಾ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಸರ್ಚ್ ಎಂಜಿನ್, ರಹಸ್ಯ ಸದಸ್ಯರನ್ನು ಪ್ರಾಕ್ಸಿ ಮಾಡಲು -ಒಂದು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಹರಾಜು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಶಾಪಿಂಗ್, ವಿಡಿಯೋ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್, ಎನ್‌ಎಸ್‌ಎಫ್‌ಡಬ್ಲ್ಯೂ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಮತ್ತು ಅಕ್ರಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್.ಅವರು “ಸುರಕ್ಷಿತ!” ಗಾಗಿ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸೇವೆ ("1.1.1.1") ಮತ್ತು ವಿಪಿಎನ್ ಸೇವೆ ("ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವಾರ್ಪ್") ಅನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಾರೆ ಎಂಬುದು ನಿಮಗೆ ತಿಳಿದಿದೆ. ವೇಗವಾಗಿ! ಉತ್ತಮ! ” ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಅನುಭವ.ಬಳಕೆದಾರರ ಐಪಿ ವಿಳಾಸ, ಬ್ರೌಸರ್ ಫಿಂಗರ್‌ಪ್ರಿಂಟ್, ಕುಕೀಸ್ ಮತ್ತು ರೇ-ಐಡಿಯೊಂದಿಗೆ ಅವುಗಳನ್ನು ಸಂಯೋಜಿಸುವುದು ಗುರಿಯ ಆನ್‌ಲೈನ್ ಪ್ರೊಫೈಲ್ ಅನ್ನು ನಿರ್ಮಿಸಲು ಉಪಯುಕ್ತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ನೀವು ಅವರ ಡೇಟಾವನ್ನು ಬಯಸುತ್ತೀರಿ. ನೀನೇನು ಮಡುವೆ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಒಂದು ಹನಿಪಾಟ್ ಆಗಿದೆ.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಉಚಿತ ಜೇನುತುಪ್ಪ. ಕೆಲವು ತಂತಿಗಳನ್ನು ಜೋಡಿಸಲಾಗಿದೆ.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸಬೇಡಿ.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಅನ್ನು ವಿಕೇಂದ್ರೀಕರಿಸಿ.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    ದಯವಿಟ್ಟು ಮುಂದಿನ ಪುಟಕ್ಕೆ ಮುಂದುವರಿಯಿರಿ:  "[ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಎಥಿಕ್ಸ್](kn.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ_

## ಡೇಟಾ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ
</summary>


ಈ ಭಂಡಾರವು "ದಿ ಗ್ರೇಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ವಾಲ್" ನ ಹಿಂದಿರುವ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳ ಪಟ್ಟಿಯಾಗಿದ್ದು, ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರು ಮತ್ತು ಇತರ ಸಿಡಿಎನ್‌ಗಳನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತದೆ.


**ಡೇಟಾ**
* [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಇಂಕ್.](../cloudflare_inc/)
* [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಕೆದಾರರು](../cloudflare_users/)
* [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಡೊಮೇನ್‌ಗಳು](../cloudflare_users/domains/)
* [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅಲ್ಲದ ಸಿಡಿಎನ್ ಬಳಕೆದಾರರು](../not_cloudflare/)
* [ವಿರೋಧಿ ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರು](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ಡೌನ್‌ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * ಸಿಸಿ 0 ವಸ್ತುಗಳ ಹಕ್ಕುಸ್ವಾಮ್ಯ ಉಲ್ಲಂಘನೆಯಿಂದಾಗಿ ಮೂಲ ಇಬುಕ್ (ಇಪಬ್) ಅನ್ನು ಬುಕ್‌ರಿಕ್ಸ್ ಜಿಎಂಬಿಹೆಚ್ ಅಳಿಸಿದೆ
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ಟಿಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಹಲವು ಬಾರಿ ಧ್ವಂಸಗೊಳಿಸಲಾಯಿತು.
  * [ಟಾರ್ ಪ್ರಾಜೆಕ್ಟ್ನಿಂದ ಅಳಿಸಲಾಗಿದೆ.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ಟಿಕೆಟ್ 34175 ನೋಡಿ.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ಕೊನೆಯ ಆರ್ಕೈವ್ ಟಿಕೆಟ್ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ_

## ನೀವು ಏನು ಮಾಡಬಹುದು?
</summary>

* [ನಮ್ಮ ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಕ್ರಿಯೆಗಳ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಓದಿ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಸ್ನೇಹಿತರೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ.](kn.action.md)

* [ಇತರ ಬಳಕೆದಾರರ ಧ್ವನಿಯನ್ನು ಓದಿ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಆಲೋಚನೆಗಳನ್ನು ಬರೆಯಿರಿ.](../PEOPLE.md)

* ಏನನ್ನಾದರೂ ಹುಡುಕಿ: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* ಡೊಮೇನ್ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ನವೀಕರಿಸಿ: [ಸೂಚನೆಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಿ](../INSTRUCTION.md).

* [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅಥವಾ ಪ್ರಾಜೆಕ್ಟ್ ಸಂಬಂಧಿತ ಈವೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಇತಿಹಾಸಕ್ಕೆ ಸೇರಿಸಿ.](../HISTORY.md)

* [ಹೊಸ ಪರಿಕರ / ಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ ಮತ್ತು ಬರೆಯಿರಿ.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [ಓದಲು ಕೆಲವು ಪಿಡಿಎಫ್ / ಇಪಬ್ ಇಲ್ಲಿದೆ.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### ನಕಲಿ ಖಾತೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ

ನಮ್ಮ ಅಧಿಕೃತ ಚಾನೆಲ್‌ಗಳಂತೆ ನಟಿಸುವ ನಕಲಿ ಖಾತೆಗಳ ಅಸ್ತಿತ್ವದ ಬಗ್ಗೆ ಕ್ರೈಮ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ತಿಳಿದಿದೆ, ಅದು ಟ್ವಿಟರ್, ಫೇಸ್‌ಬುಕ್, ಪ್ಯಾಟ್ರಿಯೊನ್, ಓಪನ್ ಕಲೆಕ್ಟಿವ್, ಹಳ್ಳಿಗಳು ಇತ್ಯಾದಿ.
**ನಾವು ನಿಮ್ಮ ಇಮೇಲ್ ಅನ್ನು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ನಿಮ್ಮ ಹೆಸರನ್ನು ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಿಮ್ಮ ಗುರುತನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಿಮ್ಮ ಸ್ಥಳವನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಿಮ್ಮ ಕೊಡುಗೆಯನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಿಮ್ಮ ವಿಮರ್ಶೆಯನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ಸಾಮಾಜಿಕ ಮಾಧ್ಯಮದಲ್ಲಿ ಅನುಸರಿಸಲು ನಾವು ನಿಮ್ಮನ್ನು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.
ನಿಮ್ಮ ಸಾಮಾಜಿಕ ಮಾಧ್ಯಮವನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ.**

# ನಕಲಿ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ನಂಬಬೇಡಿ.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
